【遍地開花】一名中層公務員暨前線急救員告香港人書

各位香港人：

我是一名中層公務員。此時此刻，香港正值大亂滋昏之時，我執筆撰寫此文不只是單純以公務員身份表態，而是為了讓廣大抗爭義士知道：你們並不是孤身去獨力承擔這一切。

自六月伊始，我在不同場合的前線進行急救工作，和眾多香港人一起守護這個屬於我們的地方。漫天催淚白煙紛飛，遍地防暴黑警進逼，槍聲隆隆，人心惶惶，這些觸目驚心的景況我與大家共同面對。

我深明公務員的政治中立原則，但良心最終令我選擇不惜違反公務員規例和守則也要堅定不移地與香港人及廣大抗爭者風雨同路，祇因為我不得不回應良心號召——我實在不能忍受白白看着抱懷赤子之心的抗爭義士流血受傷，自己身邊只得十來二十歲的中學生及大學生朋友上前線，自己卻只安坐家中看直播。

香港特區政府林鄭月娥及其黨羽漠視民意，一意孤行，至今仍無意回應五大訴求，盡失民心；警察濫權施暴，執法不公，縱容罪惡，賊過興兵，其惡行幾近可與納粹蓋世太保相比；7月21日元朗岀現黑幫白衣人無差別攻擊平民，肆行暴虐，更是為天理所不容。在此我對這群高官、警察及黑幫予以最嚴厲譴責，你們已是惡貫滿盈，天必殛之。

我亦要求政府必須馬上回應並落實民間五大訴求：
（一）完全撤回逃犯條例修訂；
（二）撤銷對6月12日集會之暴動定性；
（三）不檢控及撤銷至今所有反送中抗爭者之控罪；
（四）成立獨立調查委員會，追究警察開槍鎮壓及濫權失職之責任；及
（五）以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選。

縱然我明白很多公務員同事基於不同原因而未能參與前線抗爭及示威，我仍希望呼籲各位同事盡其所能支援抗爭運動，包括罷工、按章工作、購買物資、後勤運輸、推廣文宣、捐獻予登報及其他相關眾籌活動等等不勝枚舉。

各位同事，不要輕言「做不了甚麼」，只需撫心自問「還能為香港做甚麼」。

將這場光復香港的時代革命進行到底，是我們這一代香港人的共同責任。

願天祐香港。

一名中層公務員暨前線急救員敬上

推!!
多謝你!

好波

有無行業中同路人 TG groups，
要團結全行，互通消息，自主抗爭！

「遍地開花」合縱連橫，時機到了